廣深高鐵停駛 乘客被困挨餓中暑 疑獲派過期食物

廣深高鐵昨日下午一度全線停運，持續時間大概4小時，有多班列車取消，直至晚間8時半左右才復運。廣鐵集團表示，事件由常平至東莞站間的設備故障所致。

據報停運期間，沿線不少乘坐「和諧號」列車旅客，被困於無電無冷氣車廂內捱餓。有網民透露，部分車廂內多人中暑暈倒，車務人員不但禁止乘客離開車廂，同時也沒有分發任何應急物資，甚至連一樽水也沒有，因此有人不滿起鬨，要求車務人員「管飯（供應飯食）」。

當局事後致歉，並解釋因廣深線是短途列車，故車上準備餐飲不多。他們又呼籲購買已停運列車車票旅客，可在30日內到就近車站辦理免費退票。

另外，報道指，部分被困乘客抵達常平後，獲車務人員分發小吃及安排上自費接駁巴士返回深圳，不過食物卻是過期的。根據乘客在微博上載的包裝袋圖片顯示，餅乾疑已過期逾兩個月。

以前去上海睇世博
坐火車都試過咁

有飯盒派但全部過期
支那文化黎
自己做錯補救都唔願用錢

所以呢啲國家之後就冇去過
堂堂贏國奧運世博都搞過
仲一潭死水擺明無心改善

中國狗

先進國家係咁㗎啦

有野食派已經算好

過期先好食

過期野食冇人搶 未過期既會暴動

又贏

收埋咁多過期野 有備無患

唔通寫住未過期果d真係未過期咩

中國人是要 管飯 的

過期食物 加 自費接駁巴士

笑咗